應唔應該俾隻狗做手術

隻狗就快7歲 一隻後腳脫臼 所以後腳甚本上係單腳跳或者鴨仔行 而且肌肉萎縮緊 其實係咪應該俾佢做手術
我既考慮係 怕佢全身麻醉有風險 因為佢有心臟病 而且佢已經開過3次刀 做過3次全身麻醉 怕對佢身體傷害大 甚至醒唔番 諗過定係配輪椅俾佢算
但又諗佢起碼仲有幾年時間 之後都行唔到好慘 佢而家玩唔到 成日都無咩心情咁
所以想問下 佢咁既情況 全身麻醉風險大唔大 同埋應否做手術?

風險問醫生 而且最好問醫生可以有時間比你諗幾耐

- 風險
- 手術後康復率
- 有冇後遺症
- 唔做手術既風險 / 後遺症
- 配輪椅會唔會有咩好處同唔好處
- 等等

By the way 你想其他人比意見既話
最好講埋狗狗既品種 大小 體重 病歷
心臟病又係咩心臟病？先天定後天？etc

-風險主要係麻醉風險 因為佢有心臟病 所以風險會增加 但醫生都唔可以確實答我有幾多成風險
-手術成功率100% 但回復到幾多成能力 就主要靠我勤唔勤力幫佢做物理治療
-唔做手術就會單靠一邊後腳行 會令呢一邊腳損耗得更快 最差既結果就會行唔到/靠輪椅
-配輪椅都要等兩邊腳都行唔到先配到 但我係諗 如果決定配輪椅 假如有時夜晚d人訓哂覺 佢無輪椅 自己想去飲水去廁所都做唔到

係松鼠 3.2kg 先天心臟病 心臟已經變大 醫生話係心漏

問你自己伊兩條問題先：
屋企係咪長時間有人陪佢？
以前系咪會固定每日落街同佢散步？

我自己覺得：狗既幸褔，系揾到一個願意陪伴佢生活既主人。即使生活幾唔方便，你同屋企既不離不棄依然會令到佢開開心心。

Btw, 你試下比多少少錢問多幾個醫生

唔做手術個後果要夠嚴重 先考慮做手術 我認為唔需要 有冇其他唔洗做手術嘅方法？

你可能要再衡量多少少

如果狗狗再跑唔到
- 狗狗系會悶悶不樂？
- 定因爲屋企人每日既陪伴，一切不變？

如果狗狗係手術枱上一睡不起
- 你同屋企人承唔承受到？會唔會覺得自己害佐個屋企人。如果會，我建議唔做，咪好可能.... 會係一世既痛。

有問過3個醫生 佢地都建議做手術 但第3個醫生先發現佢有心臟病 所以我先卻步 否則一早做左 或者我再問下其他醫生而家呢個情況仲應唔應該做手術啦

如果唔做手術就等如由得佢隻腳繼續差落去 直至2隻腳行唔到 再幫佢配輪椅

好似唔一定要跛哂先可以用輪椅

一

其中一個表現係 以前叫佢玩拋波既時候 佢會好興奮搵個波俾我地拋 而家叫佢玩 佢都無反應 好似抑鬱咁
其實係驚佢最後連行都行唔到 連自理能力都無 當然我之後可以照顧佢 只係佢自己會唔會都活得唔開心 屋企人就話 個醫生戴頭盔 一定會話有風險啦 所以屋企人就話應該做既 我都上網睇過有心臟病既人/狗 因為全身麻醉而死既百分比其實好低 但如果佢真係因爲咁樣而死 我接受唔到

因為醫生話 佢另一隻腳仲可以行 如果而家就俾佢用輪椅 兩隻腳都唔用 就會令正常果邊都肌肉萎縮 真係會兩隻腳都行唔到

Up

7歲都唔算老 我會寧願搏一搏 但係最後都係睇你點諗

做

係菠蘿蓋移位定邊到甩較
不過7歲做完過幾年都關節炎啦

我隻狗13歲嘅時候左後腳甩骹
係甩骹之前先啱啱做完全身麻醉洗牙
本身個心都有啲毛病
最後我都係俾佢做咗手術
但因為係老狗復原能力比較慢
不過依家14歲仲走得跳得

我嗰時都好擔心佢會全身麻醉醒唔到
你不如搵多幾個醫生問意見
千祈唔好淨係信死一個醫生

我住大西北本身淨係同佢去大西北啲診所睇
但係見做手術咁大件事
最後都出去市區睇多間問意見

我果隻依幾日又係傷左一隻後腳
好在睇醫生話只係拉傷肌肉
不過佢都成隻唔同晒，好唔開心，全日係自己張床仔

巴打果隻心有事係唔係行幾步就喘晒氣？
我果隻唔知點解一出街就會扯晒哈

希望大家隻狗好返之後都可以開心返啦

其實2隻腳都有菠蘿蓋移位+髖關節移位 只係右腳無咁嚴重 所以仲行到 而左腳就向內彎曲 行路唔掂地 髖關節方面 醫生話唔做手術都得 所以做手術既話只做菠蘿蓋 同時帶來另一個問題: 如果做手術 應該2隻腳一齊做定只做一隻

你最後搵左邊個醫生做手術呀?

你隻狗仔同我隻好似樣

係呀 行唔得耐 行幾步都要停低休息下 你果隻可能出街興奮姐 無事既

我明呀!!! 我果隻都係明顯地比以前唔開心
希望你隻狗狗可以快d好番 健康快樂啦

菠蘿蓋移位 三四歲就算抵做
七歲我覺得唔係咁值得做

有冇話grade幾

土瓜灣動物醫院 dr terry
如果唔介意比$2～300診金
可以去俾佢睇一次聽下意見

Grade 3 我而家見佢大小便都用3隻腳 行到搖搖欲墜 右腳就拗柴咁 個心都好難過